**南区**（）是[堺市的](../Page/堺市.md "wikilink")7[区之一](../Page/行政区.md "wikilink")，大阪周邊最主要的[新市鎮](../Page/新市鎮.md "wikilink")位於本區內\[1\]，為堺市面積最大的區。

## 歷史

現在的南區轄區在令制國時代屬於[和泉國](../Page/和泉國.md "wikilink")[大鳥郡](../Page/大鳥郡.md "wikilink")，[江戶時代時分屬](../Page/江戶時代.md "wikilink")和的領地，17世紀末至18世紀初期間的伯太藩曾將藩廳於大庭寺，因此當時是名為「伯太藩」，直到1727年藩廳往南遷至[和泉郡的伯太村](../Page/和泉郡.md "wikilink")，才更名為伯太藩；[明治維新後](../Page/明治維新.md "wikilink")，關宿藩領地先於1869年被併入[堺縣](../Page/堺縣.md "wikilink")，柏太藩則在1871年中短暫改設為柏太縣後，於年底也被併入堺縣，1881年由隨著堺縣被併入大阪府而成為大阪府的轄區。

1889年實施[町村制](../Page/町村制.md "wikilink")，現在的南區範圍在當時分屬、、、、五個行政區劃\[2\]；在經歷多次的[行政區劃整併後](../Page/市町村合併.md "wikilink")，這些區域在1959年至1961年期間先後被併入[堺市](../Page/堺市.md "wikilink")，在1961年也被規劃為新市鎮的預定地，1967年陸續完工後開始有大量居民遷入。

1995年堺市在此區域設立市政府南支所，2006年堺市成為[政令指定都市后](../Page/政令指定都市.md "wikilink")，便直接以南支所的管轄範圍設立為**南區**。

## 交通

區內對外軌道交通為針對泉北新市鎮所興建的[泉北高速鐵道線](../Page/泉北高速鐵道線.md "wikilink")，並以[泉丘站為主要車站](../Page/泉丘站.md "wikilink")，往北可接入[高野線進入堺的主要市區](../Page/高野線.md "wikilink")，或是轉乘[大阪市高速電氣軌道](../Page/大阪市高速電氣軌道.md "wikilink")[御堂筋線進入大阪市區](../Page/御堂筋線.md "wikilink")。

### 鐵路

  - [泉北高速鐵道](../Page/泉北高速鐵道.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [Number_prefix_Semboku_Rapid_Railway_line.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Number_prefix_Semboku_Rapid_Railway_line.png "fig:Number_prefix_Semboku_Rapid_Railway_line.png")
    [泉北高速鐵道線](../Page/泉北高速鐵道線.md "wikilink")：[泉丘站](../Page/泉丘站.md "wikilink")
    - [栂·美木多站](../Page/栂·美木多站.md "wikilink") -
    [光明池站](../Page/光明池站.md "wikilink")

## 本地出身之名人

  - [藤浪晉太郎](../Page/藤浪晉太郎.md "wikilink")：棒球選手
  - [小林誠司](../Page/小林誠司.md "wikilink")：棒球選手
  - [黑田俊介](../Page/黑田俊介.md "wikilink")：作詞家、作曲家、音樂家
  - [澤口靖子](../Page/澤口靖子.md "wikilink")：演員
  - [嘉那蕾音](../Page/嘉那蕾音.md "wikilink")：藝人

## 參考資料

## 相關條目

  - [南區](../Page/南區.md "wikilink")

  -
  - [泉北高速鐵道](../Page/泉北高速鐵道.md "wikilink")

## 外部連結

1.
2.